<resources>
    <string name="app_name">My Application</string>

    <!---All-->
    <string name="bouton_help">\?</string>
    <string name="bouton_dialog">OK</string>

    <!---All but Menu-->
    <string name="bouton_menu">Menu</string>

    <!---Menu-->
    <string name="bouton_regles">Regles</string>
    <string name="bouton_scores">Scores</string>
    <string name="bouton_conseils">Conseils</string>
    <string name="dialog_help_menu">nya</string>
    <string name="bouton_compte">Mon compte</string>
    <string name="bouton_options">Options</string>

    <!---Regles-->
    <string name="bouton_billardFrancais">Billard Français</string>
    <string name="bouton_billardAmericain">Billard Américain</string>
    <string name="bouton_poolAnglais">Pool Anglais</string>
    <string name="bouton_snooker">Snooker</string>
    <string name="dialog_help_regles">nya_regles</string>

    <!---Scores-->
    <string name="dialog_help_scores">Scroll the scores tab</string>
    <string name="barre_recherche">Nom de la partie</string>
    <string name="grilleBDD">Ici tableau BDD</string>
    <string name="bouton_nouveau">+</string>
    <string name="bouton_recherche">Loupe</string>
    <string name="bouton_selectFilters">Flèche bas</string>
    <string name="exemple_string">Blablabalba</string>
    <string name="nom_partie">Nom partie</string>
    <string name="type_partie">Type partie</string>
    <string name="date_partie">Date partie</string>

    <!---Conseils-->
    <string name="tmp_conseils">En travaux</string>
    <string name="dialog_help_conseils">Cf la page</string>

    <!---Options-->
    <string name="tmp_options">Vous avez 0 choix pour le moment D</string>
    <string name="dialog_help_options">ZE-RO</string>

    <!---Se connecter-->
    <string name="tmp_seConnecter">En travaux D</string>
    <string name="dialog_help_seConnecter">Cf la page (</string>


    <string name="I_Billard_anglais">Billard anglais</string>
    <string name="I_A_8Pool_blackBall">Règles du 8Pool ou BlackBall</string>
    <string name="I_A_Introduction">\tLe jeu se déroulera sur un Billard rectangulaire à 6 « Poches » avec un nombre de 14 billes de couleur, une bille noire numéro 8 et une bille blanche. Les 14 billes de couleur sont séparées en 2 groupes : un groupe de 7 billes rouges, un groupe de 7 billes jaunes.</string>
    <string name="I_A_1_But_du_jeu">But du jeu</string>
    <string name="I_A_1_But_du_jeu_1">\tLa partie sera gagnée par le joueur ou l’équipe qui, après avoir empoché les billes de son groupe (couleur), empochera légalement la numéro 8, de manière directe ou non, dans l’une des 6 poches. Il est permis d’empocher une ou plusieurs billes de son groupe lors d’un même tir, mais la noire doit être empochée toute seule.</string>
    <string name="I_A_1_But_du_jeu_2">\tLe joueur qui débutera la partie sera déterminé par un tirage au sort. Le gagnant du tirage pourra ouvrir la partie ou bien imposer à son adversaire de la faire. A la partie suivante, le joueur n´ayant pas cassé cassera à son tour.</string>
    <string name="I_A_2_Départ_du_jeu_casse">Départ du jeu « Casse »</string>
    <string name="I_A_2_Départ_du_jeu_casse_1">\tLes billes sont rassemblées en triangle et disposées de façon telle que la noire soit placée sur l’intersection des 2 diagonales. Le joueur qui débutera la partie sera désigné par tirage au sort. Le gagnant du tirage pourra effectuer la casse ou l’imposer à son adversaire. Dans le cadre d’un match, en individuels, en plusieurs manches, la fonction sera inversée à la partie suivante. Dans le cadre d’une rencontre par équipes, en 15 fois une manche sèche, l’attribution de la « Casse » ne sera pas modifiée. Si un joueur refuse la « Casse », au match suivant le joueur de l’équipe adverse aura la possibilité de la conserver. Le joueur « cassant » pourra placer la bille blanche où bon lui semblera, derrière la ligne. Après dépôt de la bille blanche sur le tapis, il lui sera possible de la déplacer, à sa convenance, sauf par contact avec le procédé.</string>
    <string name="I_A_2_Départ_du_jeu_casse_2_list1">\tLa casse est acceptée si :</string>
    <string name="I_A_2_Départ_du_jeu_casse_2_list1_item1">\t- le joueur empoche au minimum une bille,</string>
    <string name="I_A_2_Départ_du_jeu_casse_2_list1_item2">\t- ou si 4 billes de couleur au moins touchent une bande.</string>
    <string name="I_A_2_Départ_du_jeu_casse_2_list2">\tDans le cas contraire :</string>
    <string name="I_A_2_Départ_du_jeu_casse_2_list2_item1">\t- les billes sont remises en triangle. L’autre joueur recasse (même règle) avec le bénéfice de 2 visites. Si la bille noire est empochée lors de la casse, même s’il y a faute par ailleurs, les billes seront remises en triangle et le même joueur recassera.</string>
    <string name="I_A_2_Départ_du_jeu_casse_2_list2_item2">\t- si la bille blanche est empochée lors de la casse, (casse acceptée), la main passe à l’adversaire qui devra placer la bille blanche derrière la ligne. Il ne bénéficiera que d’une seule visite.</string>
    <string name="I_A_2_Départ_du_jeu_casse_2_list2_item3">\t- si la bille blanche quitte la surface de jeu, (autrement qu’en étant empochée), et reste hors de la surface de jeu (n’y revenant pas d’elle-même), il y a faute standard.</string>
    <string name="I_A_2_Départ_du_jeu_casse_2_list2_item4">\t- si la bille blanche, ou une bille de couleur, ou la 8 noire, s’immobilise sur le haut de la bande (donc, hors surface de jeu), il y a faute standard.</string>
    <string name="I_A_2_Départ_du_jeu_casse_3_exception">\tEXCEPTION :</string>
    <string name="I_A_2_Départ_du_jeu_casse_3_exception_1">\tA la « Casse », de même qu’en cours de partie, si la bille blanche, ou une bille de couleur, ou la 8 noire, quitte la surface de jeu en s’élevant, vient rouler sur l’arête ou le haut de la bande (uniquement), puis retombe et revient s’immobiliser sur la surface de jeu, il n’y a pas faute.</string>
    <string name="I_A_2_Départ_du_jeu_casse_3_exception_1_list">\tDans ce cas :</string>
    <string name="I_A_2_Départ_du_jeu_casse_3_exception_1_list_item1">\t- si à la « Casse » : une bille de couleur est empochée, ou, si 3 autres billes ont touché la bande, la « Casse » est acceptée.</string>
    <string name="I_A_2_Départ_du_jeu_casse_3_exception_1_list_item2_list1">\t- si cette bille retombe, revient sur la surface de jeu et est empochée, et s’il s’agit d’une bille :</string>
    <string name="I_A_2_Départ_du_jeu_casse_3_exception_1_list_item2_list1_item1">\t- de couleur, le joueur, en contrôle, garde la main.</string>
    <string name="I_A_2_Départ_du_jeu_casse_3_exception_1_list_item2_list1_item2">\t- blanche, la main passe à l’adversaire qui devra placer la bille blanche derrière la ligne. Il ne bénéficiera que d’une seule visite.</string>
    <string name="I_A_2_Départ_du_jeu_casse_3_exception_1_list_item2_list1_item3">\t- 8 noire, la partie est à refaire.</string>
    <string name="I_A_2_Départ_du_jeu_casse_3_exception_1_list_item2_list2">\t- si, en cours de partie : cette bille est empochée, et s’il s’agit d’une bille :</string>
    <string name="I_A_2_Départ_du_jeu_casse_3_exception_1_list_item2_list2_item1">\t- de couleur, le joueur, en contrôle, garde la main.</string>
    <string name="I_A_2_Départ_du_jeu_casse_3_exception_1_list_item2_list2_item2">\t- blanche, le joueur commet une faute standard.</string>
    <string name="I_A_2_Départ_du_jeu_casse_3_exception_1_list_item2_list2_item3">\t- 8 noire, le joueur perd la partie.</string>
    <string name="I_A_3_Choix_des_couleurs">Choix des couleurs</string>
    <string name="I_A_3_Choix_des_couleurs_1">\tAprès que le premier joueur ait effectué une « Casse », acceptée, sans qu’aucune bille n’ait été empochée, la table est déclarée « LIBRE ». Le joueur suivant a le choix de la couleur : il peut donc jouer n’importe quel groupe de billes, SANS L’ANNONCER.</string>
    <string name="I_A_3_Choix_des_couleurs_2">\tA la « Casse », ou après la « Casse » la main passant mais la table restant en situation « LIBRE », sur un tir « FAUTE » du joueur en contrôle, empochant, lors de ce tir, une bille de couleur la table est toujours « LIBRE ». Le joueur suivant a le choix de la couleur : il peut donc jouer n’importe quel groupe de billes, en 2 « VISITES » SANS L’ANNONCER.</string>
    <string name="I_A_3_Choix_des_couleurs_3">\tQuand, à la « Casse », le joueur a empoché une ou plusieurs billes de groupes différents, il est dans l’obligation de désigner son choix de couleur. Quel que soit le résultat de son tir suivant (bille empochée ou non empochée) son choix est définitif.</string>
    <string name="I_A_3_Choix_des_couleurs_4_list">\tQuand, à la « Casse », ou, sur un tir en choix de couleur, le joueur a empoché une ou plusieurs billes du même groupe, il annonce à l’arbitre :</string>
    <string name="I_A_3_Choix_des_couleurs_4_list_item1">\t- ou, son désir de continuer sur ce groupe, et, dans ce cas, quel que soit le résultat de son tir suivant (bille empochée ou non empochée) son choix sera définitif.</string>
    <string name="I_A_3_Choix_des_couleurs_4_list_item2">\t- ou, son désir de jouer sur l’autre groupe. Le joueur est, alors, dans l’obligation d’empocher au moins une bille du groupe qu’il vient de désigner. Si aucune bille de ce groupe n’est empochée, l’adversaire prend la main en table « LIBRE ».</string>
    <string name="I_A_3_Choix_des_couleurs_4_list_item3">\tEffectuer un tir en oubliant de désigner à l’arbitre, à haute et intelligible voix, son choix de couleur constitue une faute (standard).</string>
    <string name="I_A_4_Tir_reglementaire">Tir reglementaire</string>
    <string name="I_A_4_Tir_reglementaire_1_list">\tAprès la « Casse », sur chaque tir, la bille blanche doit d’abord toucher une bille du groupe du joueur en contrôle et ensuite le joueur devra :</string>
    <string name="I_A_4_Tir_reglementaire_1_list_item1">\t- soit empocher une bille de son groupe</string>
    <string name="I_A_4_Tir_reglementaire_1_list_item2">\t- soit faire en sorte qu’une bille (rouge, jaune ou noire) ou la bille blanche aille toucher une bande.</string>
    <string name="I_A_4_Tir_reglementaire_2">\tSi le joueur tire une bille de son groupe, ou la 8 Noire, ou une bille désignée après FAUTE snooker, en contact avec la bande (collée à la bande) et, qu’après ce tir, aucune bille (ni la bille tirée, ni la blanche, ni la 8 Noire, ni une bille de son groupe ou de l’autre groupe) ne touche bande, le tir n’est pas réglementaire.</string>
    <string name="I_A_4_Tir_reglementaire_3">\tAprès tir, si la bille, qui était collée bande, se décolle légèrement et revient toucher au même point la bande sans qu’une autre bille fasse bande, le tir n’est pas réglementaire.</string>
    <string name="I_A_4_Tir_reglementaire_4">\tSi, avant le tir, la blanche et la bille de couleur à tirer touchent toutes les deux la même bande, un tir coinçant, simplement, l’une et l’autre des billes contre cette même bande, n’est pas réglementaire.</string>
    <string name="I_A_4_Tir_reglementaire_5">\tSi le joueur effectue un tir non réglementaire, il y a « FAUTE ». L’adversaire reprend le contrôle de la table et bénéficie de deux « VISITES ».</string>
    <string name="I_A_4_Tir_reglementaire_6_list">\tPar contre, dans les cas de figures, ci-dessus cités, si, après tir, la bille est empochée sans que la blanche ou aucune autre bille ne fasse contact bande, le tir est réglementaire. Le joueur conserve la main jusqu’à ce que lors d’un tir, il n’empoche pas de bille de son groupe ou qu’il commette une « FAUTE ».</string>
    <string name="I_A_5_Etat_Snook">Snooker (état de Snook)</string>
    <string name="I_A_5_Etat_Snook_list">Un joueur est en « Etat de Snook » :</string>
    <string name="I_A_5_Etat_Snook_list_item1">\t- s’il ne peut jouer aucune bille de son groupe, en ligne droite, du côté droit de cette bille et du côté gauche de cette bille, aussi finement soit-il.</string>
    <string name="I_A_5_Etat_Snook_list_item2">\t- si la bille blanche se trouve à l’entrée d’une poche, et que la section courbe de cette poche l’empêche d’effectuer un tir direct (en ligne droite), et du côté droit et du côté gauche, aussi finement soit-il, sur aucune bille de son groupe.</string>
    <string name="I_A_5_Etat_Snook_2">\tCe joueur est donc en « Etat de Snook » mais il se doit d’effectuer un tir réglementaire (sauf s’il est en état de snook après faute de son adversaire, voir: CHAPITRE FAUTES SNOOKER).</string>
    <string name="I_A_5_Etat_Snook_3">\tPar contre un joueur ne peut être « Snooké » par les sections droites des bandes (car dans l’estimation du « Snook », la bande est inexistante), ou si la bille de son groupe est partiellement cachée par la section courbe de bande (entrée de poche) ou par une bille de son propre groupe. Ces cas de figure ne constituent pas l’ »Etat de Snook ».</string>
    <string name="I_A_5_Snook_total">Snook total</string>
    <string name="I_A_5_Snook_total_1">\tUn joueur est en « Snook total » quand toutes les billes de son propre groupe restant à jouer sont ENTIEREMENT masquées par une ou plusieurs billes de l’autre groupe et/ou par la 8 noire. S’il reste au joueur la 8 noire qu’elle soit ENTIEREMENT masquée par une bille de son adversaire, ce joueur est également en « Snook total ».</string>
    <string name="I_A_5_Snook_total_2">\tSi un joueur estime être en « Snook total », il doit en demander confirmation à l’arbitre. Si alors, l’arbitre confirme le « Snook total », le joueur est dispensé du tir réglementaire. Il lui suffit d’assurer le contact entre la bille blanche et une bille de son groupe, ou la 8 noire s’il lui reste celle-ci à jouer, (par bande avant ou par « Massé »).</string>
    <string name="I_A_5_Snook_total_3">\tPar contre, si le joueur ne demande pas confirmation à l’arbitre, il est dans l’obligation d’assurer un tir réglementaire. Dans ce cas, (l’arbitre n’ayant pas confirmé le « Snook total »), si le joueur se contente du contact, il y a faute et l’adversaire bénéficie de deux visites.</string>
    <string name="I_A_6_Fautes">Fautes</string>
    <string name="I_A_6_Fautes_2">\tUn joueur ne peut être pénalisé que pour une faute à la fois. Si deux fautes ou plus sont commises par le joueur au cours d’un tir, la faute entraînant la plus grande pénalité lui sera appliquée.</string>
    <string name="I_A_6_Fautes_1_list">\tIl existe 5 types de « Fautes »</string>
    <string name="I_A_7_Fautes_standart">Fautes standard</string>
    <string name="I_A_7_Fautes_standart_1_list">\tLes fautes doivent être annoncées dès qu’elles sont commises, le joueur fautif perd immédiatement le contrôle de la table. Son adversaire bénéficie de deux visites.</string>
    <string name="I_A_7_Fautes_standart_1_list_item1">\t- ne pas effectuer une casse réglementaire</string>
    <string name="I_A_7_Fautes_standart_1_list_item2">\t- empocher la bille blanche (sauf à la casse)</string>
    <string name="I_A_7_Fautes_standart_1_list_item3">\t- toucher, avec la bille blanche, une bille de l’autre groupe avant d’avoir touché une bille de son propre groupe</string>
    <string name="I_A_7_Fautes_standart_1_list_item4">\t- ne pas réaliser un tir réglementaire</string>
    <string name="I_A_7_Fautes_standart_1_list_item5">\t- empocher une bille de l’adversaire</string>
    <string name="I_A_7_Fautes_standart_1_list_item6">\t- ne pas toucher une bille de son groupe avec la bille blanche</string>
    <string name="I_A_7_Fautes_standart_1_list_item7">\t- toucher au premier contact la bille noire quand il reste des billes de son groupe sur la table</string>
    <string name="I_A_7_Fautes_standart_1_list_item8">\t- jouer la bille blanche et ne toucher aucune bille</string>
    <string name="I_A_7_Fautes_standart_1_list_item9">\t- positionnant la bille blanche derrière la ligne, la toucher avec le procédé avant d’effectuer son tir</string>
    <string name="I_A_7_Fautes_standart_1_list_item10">\t- toucher une bille avec le corps, un vêtement</string>
    <string name="I_A_7_Fautes_standart_1_list_item11">\t- jouer avant que toutes les billes ne soient immobilisées ou avant qu’une bille sortie de la table ne soit remise en jeu</string>
    <string name="I_A_7_Fautes_standart_1_list_item12">\t- sortir toute bille de la surface de jeu (la surface de jeu étant la partie de la table comprise entre les bandes)</string>
    <string name="I_A_7_Fautes_standart_1_list_item13">\t- si la bille blanche sort et reste en dehors de la surface de jeu, elle sera replacée derrière la ligne</string>
    <string name="I_A_7_Fautes_standart_1_list_item14">\t- si une bille (rouge, jaune ou noire) sort et reste en dehors de la surface de jeu, elle sera remise sur ou au plus près du point « Mouche » – (si celui-ci est caché par une autre bille, au plus près de ce point, sur la droite allant du point « Mouche » à la petite bande la plus proche</string>
    <string name="I_A_7_Fautes_standart_1_list_item15">\t- jouer sans avoir au moins un pied (ou partie du pied) au sol</string>
    <string name="I_A_7_Fautes_standart_1_list_item16">\t- toucher la table n’étant plus soi-même en période de contrôle</string>
    <string name="I_A_7_Fautes_standart_1_list_item17">\t- à la « Casse » ou après « Faute », si l’axe de la bille blanche, positionnée par le joueur en contrôle, ne se trouve pas derrière la ligne</string>
    <string name="I_A_7_Fautes_standart_1_list_item18">\t- ne pas quitter la table dans les 10 secondes suivant la fin de la visite. La visite prend fin quand toutes les billes se sont immobilisées</string>
    <string name="I_A_7_Fautes_standart_1_list_item19">\t- ne pas annoncer son choix de groupe après qu’une ou plusieurs billes soient empochées à la « Casse », ou en situation de choix de couleur. (La table alors restant « libre », l’adversaire prend la main et n’a pas à annoncer).</string>
    <string name="I_A_7_Fautes_standart_1_list_item20">\t- ne pas jouer en direction opposée d’une bille collée</string>
    <string name="I_A_7_Fautes_standart_1_list_item21">\t- double contact sur la bille blanche</string>
    <string name="I_A_7_Fautes_standart_1_list_item22">\t- si, lors d’un tir « Libre » (voir définition), le joueur en contrôle, étant snooké après faute de son adversaire, ne désigne pas la bille (de couleur ou 8 noire)</string>
    <string name="I_A_7_Fautes_standart_1_list_item23">\t- quitter l’aire de jeu sans permission. Si un joueur doit quitter l’aire de jeu pour des raisons indépendantes de sa volonté, il doit demander un « temps mort » à l’arbitre</string>
    <string name="I_A_7_Fautes_standart_1_list_item24">\t- parler à un joueur de son équipe ou de son club pendant la rencontre</string>
    <string name="I_A_7_Fautes_standart_1_list_item25">\t- toute cigarette allumée ou pas, ou boisson (eau exceptée) présente sur l’aire de jeux</string>
    <string name="I_A_8_Fautes_non_standart">Fautes non-standard</string>
    <string name="I_A_8_Fautes_non_standart_1">\tLes fautes Non-Standard sont annoncées par l’arbitre: « FAUTES NON STANDARD ».</string>
    <string name="I_A_8_Fautes_non_standart_2_list">\tIl y a faute Non-Standard quand les pénalités pour le joueur en contrôle, et (ou) les options pour le joueur suivant peuvent varier.</string>
    <string name="I_A_8_Fautes_non_standart_2_list_item1">\t- empocher la bille blanche sur « Casse » acceptée: la main passe et l’adversaire ne bénéficie que d’un tir</string>
    <string name="I_A_8_Fautes_non_standart_2_list_item2">\t- empocher sans contact et involontairement une bille de l’adversaire se trouvant en équilibre au bord d’une poche: la main passe et l’adversaire ne bénéficie que d’un tir</string>
    <string name="I_A_8_Fautes_non_standart_2_list_item3">\t- Dans le cas où la 8 noire serait empochée dans ces conditions, elle serait remise en jeu au plus près de sa position initiale: le jeu continue</string>
    <string name="I_A_8_Fautes_non_standart_2_list_item4">\t- ne pas jouer dans les 60 secondes après que les billes du tir précédent se soient immobilisées, ou dans les 60 secondes après la prise de contrôle de la table: la main passe et l’adversaire bénéficie de deux visites et a la possibilité de repositionner la bille blanche derrière la ligne</string>
    <string name="I_A_8_Fautes_non_standart_2_list_item5">\t- CEPENDANT: l’arbitre peut décider d’interrompre le décompte des 60 secondes</string>
    <string name="I_A_8_Fautes_non_standart_2_list_item6">\t- Le décompte des 60 secondes cesse:</string>
    <string name="I_A_8_Fautes_non_standart_2_list_item7">\t- à la demande du joueur en contrôle de la table (si, par exemple, quelque chose le gène) ou si l’un des joueurs a besoin de quitter le jeu</string>
    <string name="I_A_8_Fautes_non_standart_2_list_item8">\t- si l’arbitre se doit d’aller chercher un accessoire désiré par le joueur en contrôle. Le décompte reprend sur décision de l’arbitre.</string>
    <string name="I_A_8_Fautes_non_standart_2_list_item9">\t- LA REGLE DES 60 SECONDES EST APPLIQUEE EN COMPETITION INTERNATIONALE. POUR DES RAISONS TECHNIQUES (Matériel adéquat et personnel d’arbitrage compétent), LA REGLE DES 60″ N’EST PAS ENCORE OBLIGATOIREMENT APPLICABLE LORS D’UNE EPREUVE NATIONALE.</string>
    <string name="I_A_8_Fautes_non_standart_2_list_item10">\t- TOUTEFOIS: lorsqu’un joueur fera preuve d’une lenteur excessive, dépassant la minute, l’arbitre sera en droit de lui faire une première observation. Si ce joueur récidive, l’arbitre, après concertation avec le juge arbitre ou le directeur de jeu, pourra déclarer: « Faute » et deux visites au bénéfice de l’adversaire. Si cela se reproduisait une troisième fois, le gain de la manche pourrait être accordé par l’arbitre à l’adversaire.</string>
    <string name="I_A_9_Fautes_snooker">Fautes Snooker</string>
    <string name="I_A_9_Fautes_snooker_1">\tLorsqu’un joueur commet une faute de tir et que le joueur suivant se retrouve « Snooké », ce dernier bénéficie des conditions de « Faute Snooker ».</string>
    <string name="I_A_9_Fautes_snooker_2_list">\tSi le joueur pense qu’il peut bénéficier des conditions de « Faute Snooker », il doit requérir la décision de l’arbitre. Si l’arbitre considère qu’il y a « Faute Snooker », le joueur bénéficie de deux visites avec les options suivantes:</string>
    <string name="I_A_9_Fautes_snooker_2_list_item1">\t- jouer la bille blanche de l’endroit où elle s’est immobilisée</string>
    <string name="I_A_9_Fautes_snooker_2_list_item2">\t- demander à l’arbitre de déplacer la bille blanche pour lui permettre de jouer de derrière la ligne</string>
    <string name="I_A_9_Fautes_snooker_4">\tSi, sur le tir, le joueur empoche une ou plusieurs billes de son groupe et/ou la bille désignée (excepté la 8 Noire), le joueur continue en première visite.</string>
    <string name="I_A_9_Fautes_snooker_5">\tDéfinition : Tir libre</string>
    <string name="I_A_9_Fautes_snooker_5_1_list">\tAvoir le droit de jouer, en l’annonçant à l’arbitre:</string>
    <string name="I_A_9_Fautes_snooker_5_1_list_item1">\t- Une bille du groupe de son adversaire, pouvant même l’empocher,</string>
    <string name="I_A_9_Fautes_snooker_5_1_list_item2">\t- ou la 8 Noire, sans l’empocher.</string>
    <string name="I_A_9_Fautes_snooker_5_2">\tSi le joueur choisit la deuxième option: déplacer la bille blanche derrière la ligne, il bénéficie de deux visites, mais il se doit de positionner la bille blanche de manière à ne pas se situer en « Etat de Snook ». Dans le cas contraire, l’arbitre intervient en l’y contraignant. Par contre, si le joueur et l’arbitre ne trouvent aucune position pour éviter l’ »Etat de Snook », le joueur bénéficiera d’un tir libre en première visite (voir paragraphe précédent).</string>
    <string name="I_A_9_Fautes_snooker_5_3">\tSi le joueur désigne la 8 Noire et la joue en l’empochant, il perd la manche.</string>
    <string name="I_A_9_Fautes_snooker_5_4">\tS’il ne reste au joueur en contrôle que la 8 Noire à jouer et qu’il se trouve en « Etat de Snook », il peut désigner une bille de l’autre groupe. Dans ce cas, si la bille adverse et la 8 Noire sont empochées, il gagne la manche, ou si seule la 8 Noire est empochée, il gagne la manche.</string>
    <string name="I_A_9_Fautes_snooker_5_5">\tSi, sur « Faute Snooker », la bille blanche est en contact avec une ou plusieurs billes adverses, le joueur peut désigner une bille de contact.</string>
    <string name="I_A_10_Fautes_graves">Fautes graves</string>
    <string name="I_A_10_Fautes_graves_1">\tLes fautes Graves sont annoncées par l’arbitre dès qu’elles sont commises. Il les déclare: « Fautes Graves ».</string>
    <string name="I_A_10_Fautes_graves_2">\tUne faute Grave fait perdre immédiatement au joueur fautif le contrôle de la table.</string>
    <string name="I_A_10_Fautes_graves_3">\tL’arbitre replace la ou les billes au plus près de l’endroit où elles se trouvaient positionnées avant la faute Grave et accorde deux visites à l’adversaire.</string>
    <string name="I_A_10_Fautes_graves_4_list_item1">\t- jouer, accidentellement ou délibérément, un tir « HORS TOURS »: Lorsqu’un joueur effectue un tir alors que son tir précédent ne lui en donne pas le droit.</string>
    <string name="I_A_10_Fautes_graves_4_list_item2">\t- toucher, délibérément ou pas, une bille autre que la bille blanche avec le procédé ou avec autre chose (toute partie de la queue de billard, ou partie du corps, ou autre).</string>
    <string name="I_A_10_Fautes_graves_4_list_item3">\t- toucher la bille blanche avec autre chose que le procédé (sauf pour replacer la bille blanche derrière la ligne).</string>
    <string name="I_A_10_Fautes_graves_4_list_item4">\t- faire sauter, intentionnellement ou pas, la bille blanche par dessus une bille, avant tout contact.</string>
    <string name="I_A_10_Fautes_graves_4_list_item5">\t- perturber par tout commentaire vocal ou gestuel.</string>
    <string name="I_A_11_Fautes_perte_partie">Fautes perte de la partie</string>
    <string name="I_A_11_Fautes_perte_partie_item1">\t- commettre une faute au cours d’un tir, ou après un tir, sur la 8 Noire restant à jouer si celle-ci est empochée lors de ce tir.</string>
    <string name="I_A_11_Fautes_perte_partie_item2">\t- empocher la 8 Noire alors qu’il reste une ou plusieurs billes de son groupe sur la table (excepté à la « Casse »).</string>
    <string name="I_A_11_Fautes_perte_partie_item3">\t- empocher la 8 Noire et la ou les dernières billes de son groupe sur un même tir.</string>
    <string name="I_A_11_Fautes_perte_partie_item4">\t- commettre deux fautes graves dans la même partie.</string>
    <string name="I_A_11_Fautes_perte_partie_item5">\t- avoir un comportement « Anti-Sportif » sur l’aire de jeux:</string>
    <string name="I_A_11_Fautes_perte_partie_item6">\t- invectiver contre son adversaire l’arbitre, le juge arbitre, les organisateurs ou le public,</string>
    <string name="I_A_11_Fautes_perte_partie_item7">\t- avoir un geste de « mauvaise humeur » provoquant le déplacement des billes sur la table,</string>
    <string name="I_A_11_Fautes_perte_partie_item8">\t- jeter ou casser volontairement sa queue de billard ou tout autre objet.</string>
    <string name="I_A_12_Penalites_suivant_fautes">Pénalités suivant fautes</string>
    <string name="I_A_12_Penalites_suivant_fautes_1">\tGénéralement, après faute du joueur en contrôle, l’adversaire prend la main et bénéficie de deux visites, la bille blanche à l’endroit où elle s’est immobilisée.</string>
    <string name="I_A_12_Penalites_suivant_fautes_2_list">\tCAS PARTICULIERS:</string>
    <string name="I_A_12_Penalites_suivant_fautes_2_list_item1">\t- bille blanche empochée à la « Casse »</string>
    <string name="I_A_12_Penalites_suivant_fautes_2_list_item2">\t- bille de l’adversaire en équilibre à l’entrée d’une poche, empochée involontairement (sans contact).</string>
    <string name="I_A_12_Penalites_suivant_fautes_2_list_item3">\t- 8 Noire en équilibre à l’entrée d’une poche, empochée involontairement (sans contact).</string>
    <string name="I_A_12_Penalites_suivant_fautes_2_list_item4">\t- fautes de Temps</string>
    <string name="I_A_12_Penalites_suivant_fautes_2_list_item5">\t- fautes snooker</string>
    <string name="I_A_12_Penalites_suivant_fautes_2_list_item6">\t- fautes graves</string>
    <string name="I_A_12_Penalites_suivant_fautes_2_list_item7">\tPour chaque cas particulier, se référer au chapitre concerné, dans les présentes règles.</string>
    <string name="I_A_13_Aide">Aide</string>
    <string name="I_A_13_Aide_1">\tAu cours d’une partie, les joueurs ne doivent pas recevoir de conseil de la part d’autres personnes concernant la façon de jouer. Si un membre de l’équipe ou un supporter donne un conseil aux joueurs, l’arbitre formulera un premier et dernier avertissement.</string>
    <string name="I_A_13_Aide_2">\tSi, au cours de la partie ou au cours du tournoi, un tel état de fait se reproduisait, le ou les joueurs seraient purement et simplement DISQUALIFIES.</string>
    <string name="I_A_14_Controle">Contrôle</string>
    <string name="I_A_14_Controle_1">\tLe joueur est en « contrôle » dès l’instant où tu prends la « Casse », ou quand son adversaire a quitté la table (10 secondes après que les billes se soient immobilisées sur son dernier tir).</string>
    <string name="I_A_14_Controle_2">\tIl est impossible qu’aucun joueur soit en « contrôle » à partir du moment où la partie a commencé.</string>
    <string name="I_A_15_Contacts">Contacts (Billes collées)</string>
    <string name="I_A_15_Contacts_1">\tSi la bille blanche est en contact avec une bille du groupe du joueur, il doit jouer dans une direction opposée (angle supérieur à 90°), en assurant toutefois le contact bande.</string>
    <string name="I_A_15_Contacts_2">\tSi la bille blanche est en contact avec une bille de l’adversaire, le joueur doit jouer dans une direction opposée (angle supérieur à 90°) et faire contact avec une bille de son groupe (voir TIR REGLEMENTAIRE).</string>
    <string name="I_A_15_Contacts_3">\tIl n’y a pas faute si l’arbitre estime que le joueur a joué dans une direction opposée et que la bille collée bouge sans être touchée et que le contact bande a été assuré.</string>
    <string name="I_A_15_Contacts_4">\tSi la bille blanche est en contact avec plusieurs billes, le joueur doit jouer dans une direction opposée à une de ces billes (il peut jouer sur une autre bille en contact).</string>
    <string name="I_A_15_Contacts_5">\tIMPORTANT: Avant d’effectuer son tir, si le joueur en contrôle estime qu’il y a « contact », il doit en demander confirmation à l’arbitre.</string>
    <string name="I_A_16_Interference">Interférence</string>
    <string name="I_A_16_Interferance_1_list">\tIl y a « interférence » si une ou plusieurs billes sont déplacées, au cours d’une partie:</string>
    <string name="I_A_16_Interferance_1_list_item1">\t- par une personne autre que les joueurs et l’arbitre</string>
    <string name="I_A_16_Interferance_1_list_item2">\t- résultant qu’un joueur ou l’arbitre soit heurté ou poussé</string>
    <string name="I_A_16_Interferance_1_list_item3">\t- par un événement extérieur (courant d’air, secousse terrestre, chute d’un scialytique, d’un procédé, de tout autre objet, d’un gros insecte etc…).</string>
    <string name="I_A_16_Interferance_2">\tL’arbitre replacera la ou les billes au plus près possible de leur position avant l’événement. Aucun joueur ne sera pénalisé et la partie continuera.</string>
    <string name="I_A_17_Repere">Repères</string>
    <string name="I_A_17_Repere_1">\tAvant le début de la partie, l’arbitre veillera à ce qu’aucune marque « repère » n’existe sur la table.</string>
    <string name="I_A_17_Repere_2">\tSi un joueur fait une marque de craie ou de toute autre matière ou manière sur n’importe quelle partie du billard, cela ne constituera pas, pour la première fois, une faute. Par contre, l’arbitre enlèvera cette marque « repère » et mettra en garde le joueur.</string>
    <string name="I_A_17_Repere_3">\tSi un joueur fait à plusieurs reprises, au cours de la partie ou au cours du tournoi, une marque, l’arbitre pourra considérer que le joueur fait preuve d’un esprit « Anti-Jeu » et donner le gain de la parie à son adversaire.</string>
    <string name="I_A_18_Tir_impossible">Tir impossible</string>
    <string name="I_A_18_Tir_impossible_1">\tUn joueur peut se trouver en position de tir sans pouvoir éviter la faute. Dans ce cas, il n’a pas d’autre choix: il est dans l’obligation de commettre une faute. Il pourra toutefois la négocier au mieux dans l’intérêt de son jeu.</string>
    <string name="I_A_19_Impasse">Impasse - PAT</string>
    <string name="I_A_19_Impasse_1">\tL’arbitre peut déclarer « PAT » si le joueur et son adversaire, pendant 3 tours de jeu soit au total 6 tirs consécutifs, ne touchent aucune bille, de couleur ou 8 noire, avec la bille blanche. Dans ce cas, la manche sera rejouée. La « Casse » sera reprise par le même joueur.</string>

    <string name="I_B_Snooker">Règles du Snooker</string>
    <string name="I_B_1_Description">Description</string>
    <string name="I_B_1_Description_1">Le jeu de snooker est joué sur une table de billard anglaise par deux personnes jouant indépendamment ou quatre personnes jouant en équipes.</string>
    <string name="I_B_1_Description_2">C’est un jeu de blousage et de positionnement.</string>
    <string name="I_B_1_Description_3">Les points sont attribués pour les coups gagnant et des forfaits sanctionnent les fautes de l’adversaire.</string>
    <string name="I_B_1_Description_4">Le gagnant est le joueur ou l’équipe faisant le score le plus élevé ou a qui le jeu est attribué.</string>
    <string name="I_B_1_Description_5_list">Chaque joueur emploie la même bille blanche de choc et il y a 21 billes objets :</string>
    <string name="I_B_1_Description_5_list_item1">-15 billes rouges valant chacune 1 point,</string>
    <string name="I_B_1_Description_5_list_item2">-1 bille jaune valant 2 points,</string>
    <string name="I_B_1_Description_5_list_item3">-1 bille verte valant 3 points,</string>
    <string name="I_B_1_Description_5_list_item4">-1 bille marron valant 4 points,</string>
    <string name="I_B_1_Description_5_list_item5">-1 bille bleu valant 5 points,</string>
    <string name="I_B_1_Description_5_list_item6">-1 bille rose valant 6 points,</string>
    <string name="I_B_1_Description_5_list_item7">-1 bille noire valant 7 points,</string>
    <string name="I_B_1_Description_6">Les coups gagnants sont obtenus par blousage alternatif de billes rouges et de couleurs jusqu’à ce qu’il ne reste plus de rouge. Alors les billes de couleurs sont blousées dans l’ordre croissant des points (de la jaune à la noire).</string>

    <string name="I_B_2_Positionnement_des_billes">Positionnement des billes</string>
    <string name="I_B_2_Positionnement_des_billes_1_list">Au commencement de chaque manche, les billes objets sont positionnées comme suit :</string>
    <string name="I_B_2_Positionnement_des_billes_1_list_item1">-la bille noire sur la mouche,</string>
    <string name="I_B_2_Positionnement_des_billes_1_list_item2">-la bille rose sur la mouche du triangle,</string>
    <string name="I_B_2_Positionnement_des_billes_1_list_item3">-la bille bleue sur la mouche centrale,</string>
    <string name="I_B_2_Positionnement_des_billes_1_list_item4">-la bille marron au milieu de la ligne de départ,</string>
    <string name="I_B_2_Positionnement_des_billes_1_list_item5">-la bille verte à gauche de la marron à l’intersection du « D » et de la ligne de départ,</string>
    <string name="I_B_2_Positionnement_des_billes_1_list_item6">-la bille jaune à droite de la marron à l’intersection du « D » et de la ligne de départ,</string>
    <string name="I_B_2_Positionnement_des_billes_2">Les rouges forment un triangle ; la bille du sommet est placée aussi près que possible de la bille rose sans toutefois la toucher, la base doit être du coté de la bande supérieure et parallèle à celle-ci.</string>
    <string name="I_B_2_Positionnement_des_billes_3">Note : Les mouches des billes objets sont communément nommées par la couleur de la bille qu’elle représente. Par exemple : la mouche de la noire …</string>

    <string name="I_B_3_Principe">Principe du jeu</string>
    <string name="I_B_3_Principe_1">Les joueurs détermineront l’ordre de jeu qui devra rester inchangé tout au long de la manche.</string>
    <string name="I_B_3_Principe_2">Le premier joueur fera la mise en jeu et la manche commencera par le premier coup.</string>
    <string name="I_B_3_Principe_3">La bille de choc doit d’abord toucher une bille « ON » et ne doit pas rentrer dans une poche.</string>
    <string name="I_B_3_Principe_4">Une bille qui n’est pas « ON » ne peut pas être blousée.</string>
    <string name="I_B_3_Principe_5">pour le premier coup de chaque tour, jusqu’à ce qu’elles soient toutes hors de la table, la bille rouge est la bille « ON ».</string>
    <string name="I_B_3_Principe_6">la valeur de chaque rouge empochée dans un même coup est marquée.</string>
    <string name="I_B_3_Principe_7">Si une rouge est empochée, la prochaine bille « ON » sera une bille d’une autre couleur, qui est marquée si elle-même est empochée. La couleur sera alors remise sur sa mouche.</string>
    <string name="I_B_3_Principe_8">Jusqu’à ce que toutes les rouges soient hors de la table, le break se poursuit par blousage alternatif de rouges et de couleurs.</string>
    <string name="I_B_3_Principe_9">Si le joueur actif ne fait pas le point, le joueur suivant jouera de l’endroit ou la bille de choc s’est arrêté (sauf cas de l’angle-ball suite à une faute).</string>
    <string name="I_B_3_Principe_10">Les couleurs deviennent ensuite billes « ON » dans l’ordre croissant de leur valeur (jaune, verte, brune, bleu, rose et noire). Une fois blousée, elles restent hors de la table (sauf cas prévu dans le paragraphe suivant).</string>
    <string name="I_B_3_Principe_11_list">Quand seule la noire reste, les premiers points gagnants ou perdants terminent la manche, à moins que les scores soient alors égaux, auquel cas :</string>
    <string name="I_B_3_Principe_11_list_item1">-la noire est remise sur sa mouche,</string>
    <string name="I_B_3_Principe_11_list_item2">-les joueurs tirent au sort pour le choix du jeu,</string>
    <string name="I_B_3_Principe_11_list_item3">-le joueur suivant fera la remise en jeu depuis le « D », et</string>
    <string name="I_B_3_Principe_11_list_item4">-les points gagnants ou perdants terminent la manche.</string>
    <string name="I_B_3_Principe_12">Les « points perdants » signifie qu’une faute est commise.</string>
    <string name="I_B_3_Principe_13">Note : Totalisation des points : dans les jeux ou matches où le total des points est pris en compte, la règle ci-dessus ne s’applique que si les scores sont égaux au terme de la dernière manche.</string>
    <string name="I_B_3_Principe_14_list">Le joueur doit faire de son mieux pour tenter de toucher la bille « ON ». Si l’arbitre considère que la règle est transgressée, il :</string>
    <string name="I_B_3_Principe_14_list_item1">annoncera une faute,</string>
    <string name="I_B_3_Principe_14_list_item2">jugera de la pénalité au profit du non fautif</string>
    <string name="I_B_3_Principe_14_list_item3">demandera à l’adversaire s’il désire que l’on replace les billes et faire rejouer le joueur fautif.</string>
    <string name="I_B_3_Principe_15">Note : Si la bille « ON » est impossible à toucher. Dans cette situation, il doit être considéré que le joueur est tenu de tenter de toucher la bille « ON ».</string>

    <string name="I_B_4_Faire_mise_remise_en_jeu">Faire la mise ou la remise en jeu</string>
    <string name="I_B_4_Faire_mise_remise_en_jeu_1">Pour faire la mise ou remise en jeu, la bille de choc doit être frappée depuis une position sur ou à l’intérieur de la ligne du « D ».</string>
    <string name="I_B_4_Faire_mise_remise_en_jeu_2">L’arbitre dira, si on le lui demande, si la bille blanche est correctement placée.</string>

    <string name="I_B_5_Touches_simultanee">Touches simultanées</string>
    <string name="I_B_5_Touches_simultanee_1">Deux billes autres que deux rouges ou une bille libre et la bille « ON », ne peuvent être touchée simultanément par la bille de choc.</string>

    <string name="I_B_6_Remise_des_couleur">Remise des couleurs sur la table</string>
    <string name="I_B_6_Remise_des_couleur_1">Si une couleur doit être remise sur la table mais que sa propre mouche est occupée, elle sera replacée sur la mouche libre de plus haute valeur.</string>
    <string name="I_B_6_Remise_des_couleur_2">S’il y a plus d’une couleur et que leurs mouches sont occupées, la bille de la valeur la plus haute a la priorité.</string>
    <string name="I_B_6_Remise_des_couleur_3">Si toutes les mouches sont occupées, la couleur sera replacée aussi près que possible de sa mouche, entre celle-ci et la partie la plus proche de la bande supérieure.</string>
    <string name="I_B_6_Remise_des_couleur_4">Si dans le cas de la noire ou de la rose, l’espace entre leur propre mouche et la partie la plus proche de la bande supérieure est occupée, la couleur sera placée aussi près que possible de sa mouche sur la ligne centrale de la table en dessous de cette mouche.</string>

    <string name="I_B_7_Billes_collees">Billes collées</string>
    <string name="I_B_7_Billes_collees_1">Si la bille blanche colle à une autre bille, qui est ou peut être « ON », l’arbitre annoncera « bille collée ».</string>
    <string name="I_B_7_Billes_collees_2">Le joueur doit s’en écarter, sinon il y a queutage.</string>
    <string name="I_B_7_Billes_collees_3_list">Aucune pénalité n’est encourue pour s’écarter de cette manière si :</string>
    <string name="I_B_7_Billes_collees_3_list_item1">-La bille n’est pas « ON »,</string>
    <string name="I_B_7_Billes_collees_3_list_item2">-La bille est « ON » et le joueur la désigne en tant que telle.</string>
    <string name="I_B_7_Billes_collees_3_list_item3">-La bille est « ON » et le joueur désigne et touche d’abord une autre bille.</string>
    <string name="I_B_7_Billes_collees_4">Si l’arbitre considère qu’une bille collée a bougé par une action autre que celle du joueur, il n’y a pas faute.</string>

    <string name="I_B_8_Billes_au_bors_dune_poche">Bille au bord d\'une poche</string>
    <string name="I_B_8_Billes_au_bors_dune_poche_1">Si une bille tombe dans une poche sans être touchée par une autre bille, elle sera replacée.</string>
    <string name="I_B_8_Billes_au_bors_dune_poche_2">Si elle devait être touchée par n’importe quelle bille impliquée dans un coup, toutes les billes seront replacées et le coup sera rejoué.</string>
    <string name="I_B_8_Billes_au_bors_dune_poche_3">Si la bille tient momentanément en équilibre au bord d’une poche, puis tombe dans celle-ci, elle ne doit pas être replacée.</string>

    <string name="I_B_9_Bille_libre">Bille libre</string>
    <string name="I_B_9_Bille_libre_1">Après une faute, si la bille de choc est en snooker, l’arbitre annoncera « bille libre ».</string>
    <string name="I_B_9_Bille_libre_2">Le joueur non fautif prend le coup suivant, il peut considérer n’importe quelle bille comme bille « ON ».</string>
    <string name="I_B_9_Bille_libre_3">Pour ce coup, une telle bille sera considérée comme bille ‘ON » et prendra donc sa valeur.</string>
    <string name="I_B_9_Bille_libre_4_list">Il y a faute si la bille de choc :</string>
    <string name="I_B_9_Bille_libre_4_list_item1">-manque le premier contact,</string>
    <string name="I_B_9_Bille_libre_4_list_item2">-provoque un snooker au moyen de la bille qu’il a désigné, sauf quand il ne reste que la noire et la rose.</string>
    <string name="I_B_9_Bille_libre_5_list">Si la bille libre est blousée :</string>
    <string name="I_B_9_Bille_libre_5_list_item1">-elle est remise sur sa mouche,</string>
    <string name="I_B_9_Bille_libre_5_list_item2">-la valeur de la bille « ON » est marquée.</string>
    <string name="I_B_9_Bille_libre_6">Si la bille « ON » est empochée, elle est marquée.</string>
    <string name="I_B_9_Bille_libre_7">Si la bille « ON » et la bille libre sont blousées, seule la valeur de la bille « ON » est marquée.</string>
    <string name="I_B_9_Bille_libre_8">Exemple 1: il y a snooker sur la dernière bille rouge suite à une faute de l’adversaire, si le joueur désigne la bille bleu comme bille libre et l’empoche, il marque un point et doit ensuite blouser une bille de couleur avant de jouer la bille rouge restante.</string>
    <string name="I_B_9_Bille_libre_9">Exemple 2: il y a snooker sur la bille verte suite à une faute de l’adversaire, si le joueur désigne la bille rose et la blouse, il marque trois points et la bille rose est remise sur sa mouche avant que le joueur ne tente normalement la verte.</string>

    <string name="I_B_10_Fautes">Fautes</string>
    <string name="I_B_10_Fautes_1_list">Si une faute est commise :</string>
    <string name="I_B_10_Fautes_1_list_item1">-l’arbitre dira immédiatement faute et annoncera la pénalité appropriée.</string>
    <string name="I_B_10_Fautes_1_list_item2">-à moins d’être annoncée par l’arbitre ou réclamée par l’adversaire avant que le coup suivant soit joué, elle est pardonnée.</string>
    <string name="I_B_10_Fautes_1_list_item3">-toute bille mal replacée sur sa mouche restera où elle se trouve, sauf si elle est hors de la table, elle sera alors correctement replacée.</string>
    <string name="I_B_10_Fautes_1_list_item4">-tous les points marqués avant que la faute ne soit déclarée ou réclamée sont acquis.</string>
    <string name="I_B_10_Fautes_1_list_item5">-le coup suivant se fera depuis l’endroit où la blanche s’est immobilisée.</string>
    <string name="I_B_10_Fautes_2">Si plus d’une faute est commise lors d’un coup, la pénalité la plus forte sera prise en compte.</string>
    <string name="I_B_10_Fautes_3_list">Le joueur qui a commis une faute :</string>
    <string name="I_B_10_Fautes_3_list_item1">-contracte la pénalité prescrite (qui est ajoutée aux points de l’adversaire)</string>
    <string name="I_B_10_Fautes_3_list_item2">-doit rejouer si le joueur suivant le demande. Une telle demande, une fois faite, ne peut être annulée.</string>

    <string name="I_B_11_Penalites">Pénalités</string>
    <string name="I_B_11_Penalites_1">Voici les fautes qui contractent une pénalité de points ou plus selon prescription.</string>
    <string name="I_B_11_Penalites_2_list">La valeur de la bille « ON » en jouant</string>
    <string name="I_B_11_Penalites_2_list_item1">-quand les billes ne sont pas arrêtées</string>
    <string name="I_B_11_Penalites_2_list_item2">-la bille de choc plus d’une fois</string>
    <string name="I_B_11_Penalites_2_list_item3">-sans qu’un des deux pieds du joueur ne touche le sol</string>
    <string name="I_B_11_Penalites_2_list_item4">-en dehors de son tour</string>
    <string name="I_B_11_Penalites_2_list_item5">-incorrectement la mise ou remise en jeu</string>
    <string name="I_B_11_Penalites_2_list_item6">-la bille blanche de façon à ce qu’elle ne touche aucune bille objet</string>
    <string name="I_B_11_Penalites_2_list_item7">-la bille blanche rentre dans une poche</string>
    <string name="I_B_11_Penalites_2_list_item8">-un snooker au moyen de la bille libre</string>
    <string name="I_B_11_Penalites_2_list_item9">-un jump shot (saut)</string>
    <string name="I_B_11_Penalites_3_list">La valeur de la bille « ON » ou de la bille concernée</string>
    <string name="I_B_11_Penalites_3_list_item1">-en rentrant une bille qui n’est pas « ON » dans une poche</string>
    <string name="I_B_11_Penalites_3_list_item2">-en touchant en premier lieu avec la bille blanche, une bille qui n’est pas « ON »</string>
    <string name="I_B_11_Penalites_3_list_item3">-en faisant un queutage</string>
    <string name="I_B_11_Penalites_3_list_item4">-en jouant alors qu’une bille est mal placée</string>
    <string name="I_B_11_Penalites_3_list_item5">-en touchant une bille avec autre chose que le procédé de la queue</string>
    <string name="I_B_11_Penalites_3_list_item6">-en éjectant une bille de la table</string>
    <string name="I_B_11_Penalites_4">La valeur de la bille « ON » ou la valeur la plus haute des deux billes en cause si la bille blanche touche simultanément deux billes autres que deux billes rouges ou une bille libre et la bille « ON ».</string>
    <string name="I_B_11_Penalites_5_list">Une pénalité de sept points est contractée si le joueur :</string>
    <string name="I_B_11_Penalites_5_list_item1">-après avoir empoché une rouge, commet une faute avant d’avoir désigné une couleur</string>
    <string name="I_B_11_Penalites_5_list_item2">-utilise, dans n’importe quel but, une bille qui est hors de la table</string>
    <string name="I_B_11_Penalites_5_list_item3">-joue des rouges à des coups successifs</string>
    <string name="I_B_11_Penalites_5_list_item4">-utilise comme bille de choc, toute autre bille que la blanche</string>

    <string name="I_B_12_Bille_bougee_par_tier">Bille bougée par quelqu\'un d\'autre que le joueur</string>
    <string name="I_B_12_Bille_bougee_par_tier_1">Si une bille, à l’arrêt ou en mouvement, est dérangée par quelqu’un d’autre que le joueur, elle sera replacée par l’arbitre.</string>
    <string name="I_B_12_Bille_bougee_par_tier_2">Ceci couvre le cas dans lequel une autre action occasionne au joueur actif de toucher une bille.</string>
    <string name="I_B_12_Bille_bougee_par_tier_3">Aucun joueur ne sera responsable du dérangement des billes par l’arbitre.</string>

    <string name="I_B_13_Situation_PAT">Situation Pat</string>
    <string name="I_B_13_Situation_PAT_1">Si l’arbitre considère qu’on approche d’une position Pat, il avertira les joueurs que si la situation ne change pas rapidement, il devra déclarer la manche comme nulle et non avenue. La manche devra être recommencée dans le même ordre de jeu.</string>

    <string name="I_B_14_Jeu_a_4">Jeu à quatre</string>
    <string name="I_B_14_Jeu_a_4_1">Au jeu à quatre, chaque équipe ouvrira alternativement la manche, l’ordre de jeu sera déterminé au commencement de chaque manche et doit être maintenu tout au long de la manche.</string>
    <string name="I_B_14_Jeu_a_4_2">Les joueurs peuvent changer l’ordre du jeu au début de chaque manche.</string>
    <string name="I_B_14_Jeu_a_4_3">Si une faute est commise et une demande faite de rejouer, le joueur qui a commis la faute rejoue et l’ordre de jeu d’origine est maintenu.</string>
    <string name="I_B_14_Jeu_a_4_4">Quand une manche se termine à égalité de points, on applique la règle 3.3 alinéa 10.</string>
    <string name="I_B_14_Jeu_a_4_5">Des partenaires peuvent se consulter pendant le jeu, mais pas pendant que le joueur actif est à la table.</string>

    <!--Billard ricain-->
    <string name="II_Billard_americain">Billard américain</string>
    <string name="II_A_Regles_communes_americain">Règles communes des Billards américains</string>
    <string name="II_A_1_Introduction_1">\tAu début de la partie, la bille blanche est placée dans le quart supérieur de la table, au gré du joueur qui a la main, et les billes restantes sont disposées en paquet, soit en losange soit en triangle, la bille de tête étant placée sur la mouche inférieure.</string>
    <string name="II_A_1_Introduction_2">\tLe premier joueur qui joue casse le paquet.</string>
    <string name="II_A_2_Fautes">Fautes</string>
    <string name="II_A_2_Fautes_1">\tAprès une faute, c\'est au tour de l\'adversaire de jouer.</string>
    <string name="II_A_2_Fautes_2_list">\tCas de fautes : </string>
    <string name="II_A_2_Fautes_2_list_item1">\t- La bille blanche doit toucher au moins une autre bille.</string>
    <string name="II_A_2_Fautes_2_list_item2">\t- Après ce premier impact de la blanche, au moins une bille doit toucher une bande (sauf si une bille est empochée).</string>
    <string name="II_A_2_Fautes_2_list_item3">\t- La bille annoncée par le joueur entre dans un trou différent de celui annoncé (ceci n\'est pas une faute à proprement parler mais la main passe à l\'adversaire).</string>
    <string name="II_A_2_Fautes_2_list_item4">\t- La bille blanche est empochée.</string>
    <string name="II_A_2_Fautes_2_list_item5">\t- Une bille est éjectée de la table.</string>
    <string name="II_A_2_Fautes_2_list_item6">\t- Un joueur touche une bille avec autre chose que le procédé de sa queue, voir billard, ou touche une bille alors que ce n\'est pas son tour de jouer. Dans ce cas, c\'est à l\'adversaire de choisir si la table est remise dans l\'état précédant la faute ou non.</string>
    <string name="II_A_2_Fautes_2_list_item7">\t- Double contact : un joueur frappe deux fois la bille blanche. Ceci arrive souvent lorsque cette dernière est très proche de la bille visée.</string>
    <string name="II_A_2_Fautes_2_list_item8">\t- Un joueur joue sans que son corps soit en contact avec le sol.</string>
    <string name="II_A_2_Fautes_2_list_item9">\t- Un joueur empochant la bille noire sans annoncer quel trou, même s\'il est évident, perd la partie.</string>
    <string name="II_A_2_Fautes_3_1">\tCas particuliers :</string>
    <string name="II_A_2_Fautes_3_2">\tSi, alors qu\'un joueur doit jouer, la bille blanche est en contact avec une autre bille, et que cette dernière est une bille jouable par le joueur (c\'est une de celles qu\'il doit viser), une règle particulière s\'applique : le joueur n\'a pas le droit de faire bouger cette bille lorsqu\'il frappe la blanche (cela est considéré comme un double contact), mais en contrepartie ce contact est considéré comme le premier impact du joueur. Il n\'a donc pas besoin de toucher une autre bille et peut alors viser une bille qu\'il n\'avait pas le droit de jouer autrement. Ceci ne le dispense néanmoins pas de toucher une bande.</string>

    <string name="II_B_Jeu_de_la_8">Le jeu de la 8</string>
    <string name="II_B_1_Introduction_1">\tC\'est ce jeu que la plupart des amateurs pratiquent. Il se joue avec les 15 billes et les règles sont assez similaires à celles du blackball. C\'est un jeu qui se joue à l\'annonce, la poche dans laquelle on souhaite empocher la bille doit-être désignée (un empochage évident n\'a pas besoin d\'être annoncé donc on compte sur le fairplay et la bonne foi de son adversaire).</string>
    <string name="II_B_1_Introduction_2">\tBut : Chaque joueur se voit attribuer un groupe de sept billes (soit les numéros 1 à 7 ou « pleines », soit 9 à 15 ou « cerclées »). Le vainqueur est le premier à empocher toutes les billes de son groupe, suivies de la numéro 8 (noire). La partie se joue en plusieurs manches (racks) dont le nombre est préalablement défini.</string>
    <string name="II_B_2_Regles">Règles</string>
    <string name="II_B_2_Regles_1_1">Paquet</string>
    <string name="II_B_2_Regles_1_2">\tLe paquet se présente sous la forme d\'un triangle équilatéral de 15 billes. La noire est placée au centre de ce triangle et les deux billes des extrémités droite et gauche doivent appartenir à des groupes différents. Une fois toutes les billes d\'un groupe empochées, il faut empocher la noire (même en touchant les billes restantes).</string>
    <string name="II_B_2_Regles_2_list">Casse</string>
    <string name="II_B_2_Regles_2_list_item1">\tÀ la casse, le joueur n\'a pas besoin d\'annoncer l\'empochage escompté ; néanmoins, s\'il en empoche une ou plusieurs, il garde la main.</string>
    <string name="II_B_2_Regles_2_list_item2">\tLa casse est valide si au moins quatre billes (autres que la blanche) touchent une bande ou si au moins une bille est empochée ; sinon, l\'adversaire peut choisir d\'accepter la table en l\'état, casser à nouveau lui-même ou demander à son adversaire de recasser.</string>
    <string name="II_B_2_Regles_3_1">Choix du groupe</string>
    <string name="II_B_2_Regles_3_2">\tLe premier joueur qui empoche une bille en l\'ayant annoncée et sans commettre de faute se voit attribuer le groupe de cette bille. Son adversaire se voit attribuer l\'autre groupe.</string>
    <string name="II_B_2_Regles_4_list">Cas de faute</string>
    <string name="II_B_2_Regles_4_list_item1">\tSi on ne touche pas une bille de son groupe en premier.</string>
    <string name="II_B_2_Regles_4_list_item2">\tSi un joueur empoche la blanche, son adversaire placera celle-ci sur la ligne ou derrière celle-ci sans jouer derrière.</string>
    <string name="II_B_2_Regles_5_list">Bille noire</string>
    <string name="II_B_2_Regles_5_list_item1">\tLa partie est perdue si la bille noire est empochée avant que le joueur ait rentré toutes les billes de sa série (cette règle n\'est pas valable lors de la casse).</string>
    <string name="II_B_2_Regles_5_list_item2">\tSi la noire est empochée à la casse, le joueur ayant cassé a le choix de refaire cette casse ou d\'accepter la table en remettant la noire à la place de la bille de tête (si ce n\'est pas possible on la place au plus près de la bille de tête sur la ligne axiale de la table en arrière du triangle).</string>
    <string name="II_B_2_Regles_5_list_item3">\tSi la noire est empochée et qu\'une faute est commise lors du même tir ou que la boule blanche rentre après la noire, le joueur gagne ; dans le cas contraire il perd.</string>
    <string name="II_B_2_Regles_5_list_item4">\tLa partie est perdue si un joueur empoche la blanche lorsqu\'il lui reste seulement a empocher la bille noire.</string>

    <string name="II_C_Jeu_de_la_9">Je jeu de la 9</string>
    <string name="II_C_1_But_du_jeu">But du jeu</string>
    <string name="II_C_1_But_du_jeu_1">\tLes huit billes pleines et la 9 sont disposées en losange, la 1 en tête et la 9 au milieu. Le but du jeu est d\'empocher les billes dans l\'ordre croissant (1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8 et enfin la 9). Tant qu\'un joueur empoche une bille, il continue de jouer.</string>
    <string name="II_C_1_But_du_jeu_2">\tLe gagnant est, en fin de comptes, celui qui empoche la 9. </string>
    <string name="II_C_2_Deroulement">Déroulement de partie</string>
    <string name="II_C_2_Deroulement_1">\tLa règle principale dit qu\'il faut toucher d\'abord la bille sur le tapis dont le numéro est le plus faible (ce qui explique la 1 en tête lors de la casse), mais n\'importe quelle bille empochée donne le droit de rejouer.</string>
    <string name="II_C_2_Deroulement_2">\tExemple : la bille de plus faible numéro sur le tapis est la 3, le joueur touche la 3, qui elle-même touche la 6 qui rentre, ce même joueur rejoue et vise alors à nouveau la 3.</string>
    <string name="II_C_2_Deroulement_3">\tSur ce principe, si le joueur empoche la 9 dès le coup de casse, il gagne instantanément la partie et les billes sont replacées en losange. Le gagnant de la partie précédente casse pour la suivante.</string>
    <string name="II_C_3_Fautes">Fautes</string>
    <string name="II_C_3_Fautes_item1">\t- La bille blanche est empochée.</string>
    <string name="II_C_3_Fautes_item2">\t- La bille touchée en premier n\'est pas celle avec la valeur la plus faible.</string>
    <string name="II_C_3_Fautes_item3">\t- Aucune bille n\'est touchée.</string>

    <string name="II_D_Jeu_de_la_9_continue">Jeu de la 9 continue</string>
    <string name="II_D_1_Introduction_1">\tCette variante du jeu de la 9 donne plus de piment au jeu et récompense davantage la régularité à l\'occasion. </string>
    <string name="II_D_2_Points">Les points</string>
    <string name="II_D_1_Points_1">\tEn effet, ce jeu se compte en points (50 ou 100 généralement) et se joue en manches (une manche s\'achève quand la bille 9 est empochée dans les bonnes conditions). Comme dans la règle de la 9, il faut toujours toucher en premier la bille la plus petite sur la table. De plus, le fait d\'empocher la bille 9 avec la plus petite valeur sur la table octroie un bonus conséquent au total des points.</string>
    <string name="II_D_2_Points_2">\tLes points se cumulent dans un même coup et il est impossible d\'avoir un score négatif.</string>
    <string name="II_D_1_Points_3">\tAinsi, en respectant cette règle, les points se calculent de la manière suivante :</string>
    <string name="II_D_1_Points_3_list">\tLes coups gagnants :</string>
    <string name="II_D_1_Points_3_list_item1">\t- poche directe = 1 point (vous touchez la bille dont la valeur est la plus basse et vous l\'empochez dans le même coup) ;</string>
    <string name="II_D_1_Points_3_list_item2">\t- poche avec touche = 2 points (vous empochez une bille de n\'importe quelle valeur hormis la 9, après avoir touché la bille dont la valeur est la plus basse) ;</string>
    <string name="II_D_1_Points_3_list_item3">\t- la 9 empochée dans les bonnes conditions = ***spécial*** (la manche s\'arrête et le joueur qui a empoché la 9, commence la manche suivante) ;</string>
    <string name="II_D_1_Points_3_list_item4_list">\t- la 9 empochée par la :</string>
    <string name="II_D_1_Points_3_list_item4_list_item1">\t- 1 = 20 points</string>
    <string name="II_D_1_Points_3_list_item4_list_item2">\t- 2 = 16 points</string>
    <string name="II_D_1_Points_3_list_item4_list_item3">\t- 3 = 14 points</string>
    <string name="II_D_1_Points_3_list_item4_list_item4">\t- 4 = 12 points</string>
    <string name="II_D_1_Points_3_list_item4_list_item5">\t- 5 = 10 points</string>
    <string name="II_D_1_Points_3_list_item4_list_item6">\t- 6 = 8 points</string>
    <string name="II_D_1_Points_3_list_item4_list_item7">\t- 7 = 6 points</string>
    <string name="II_D_1_Points_3_list_item4_list_item8">\t- 8 = 2 points</string>
    <string name="II_D_3_Fautes">Fautes </string>
    <string name="II_D_3_Fautes_1">\tToute faute commise donne la main à l\'adversaire</string>
    <string name="II_D_3_Fautes_item1">\t- aucune bille touchée = -1 point ;</string>
    <string name="II_D_3_Fautes_item2">\t- la bille touchée en premier n\'est pas la plus basse = -1 point ;</string>
    <string name="II_D_3_Fautes_item3">\t- empocher une bille dans les mauvaises conditions = -1 point (et on replace la bille sur la table au niveau du losange) ;</string>
    <string name="II_D_3_Fautes_item4">\t- bille blanche empochée = -2 points ;</string>
    <string name="II_D_3_Fautes_item5">\t- sortie de table (bille blanche) = -2 points ;</string>
    <string name="II_D_3_Fautes_item6">\t- 3 fautes consécutives = 10 points pour les adversaires (la manche s\'arrête et le joueur, qui suit celui qui a fait les 3 fautes, commence la manche suivante).</string>
    <string name="II_D_4_Vainqueur">Vainqueur</string>
    <string name="II_D_4_Vainqueur_1">\tLe vainqueur de la partie est le joueur qui, à la fin d\'une manche (après l\'empochage de la 9), a 50 (ou 100) ou plus (avec le plus grand total vis-à-vis de ses adversaires). En cas d\'égalité, c\'est celui qui a le plus de manches gagnantes à son actif.</string>
    <string name="II_D_4_Vainqueur_2">\tRemarque : si la difficulté est insurmontable pour certains joueurs, la partie peut être arrêtée après un certain nombre prédéfini de manches et celui qui a le plus grand total de points gagne.</string>

    <string name="II_E_Le_14_1_continu">Le 14/1 continu</string>
    <string name="II_E_1_But_du_jeu">But du jeu</string>
    <string name="II_E_1_But_du_jeu_1">\tAtteindre un nombre de points déterminé à l\'avance, la distance, ou à défaut battre le score de son adversaire au terme du maximum de reprises autorisées.</string>
    <string name="II_E_2_Règles">Règles</string>
    <string name="II_E_2_Règles_1">\tLes 15 billes sont utilisées.</string>
    <string name="II_E_2_Règles_2">\tChaque bille a la même valeur, soit 1 point.</string>
    <string name="II_E_2_Règles_3">\tOn peut empocher n\'importe quelle bille, à condition de l\'annoncer, ainsi que la poche (le trou), et ce même à la casse ; toute bille rentrée en plus lors d\'un coup valable comptabilise un point. Si la bille annoncée tombe dans une autre poche que prévu, ou si d\'autre billes sont rentrées mais pas celle annoncée, il n\'y a pas faute, mais les billes en question doivent être remises en jeu.</string>
    <string name="II_E_2_Règles_4">\tÀ chaque empochage un point est gagné, et le joueur continue tant qu\'il empoche les billes annoncées et ne commet pas de faute.</string>
    <string name="II_E_2_Règles_5">\tLa partie se déroule sur une distance prédéfinie.</string>
    <string name="II_E_2_Règles_6">\tLorsqu\'il ne reste plus qu\'une bille numérotée sur le tapis et que la distance n\'est toujours pas atteinte, les 14 autres sont replacées en triangle à leur point de départ.</string>
    <string name="II_E_2_Règles_7">\tIl y a faute si la blanche est empochée ou si aucune bande n\'est touchée après l\'impact. À la casse, la blanche et deux autres billes doivent toucher les bandes pour que le coup soit valide. Une faute fait perdre un point, une faute à la casse deux points. Toute bille empochée durant le tir où la faute a été commise ne rapporte pas de point et est replacée sur le tapis. Lorsqu\'un joueur commet trois fautes consécutives, il est pénalisé de 15 points et les billes sont remises en position de départ, l\'adversaire bénéficiant alors du choix de casser ou non.</string>
    <string name="II_E_3_Déroulement_du_jeu">Déroulement du jeu</string>
    <string name="II_E_3_Déroulement_du_jeu_1">\tComme il est obligatoire d\'annoncer les billes même à la casse, une partie de 14/1 commence traditionnellement par un coup de défense similaire à celui du snooker : la blanche est envoyée choquer la pointe droite ou gauche du triangle, libérant ainsi au minimum les billes puis va toucher deux, souvent trois, bandes et revient vers son point de départ, au plus près de la bande du haut pour ne pas laisser de coup aisé à l\'adversaire. </string>
    <string name="II_E_3_Déroulement_du_jeu_2">\tLorsqu\'il ne reste plus qu\'une bille sur la table, celle-ci et la blanche restent à leur place, sauf cas spécial. Les 14 autres billes sont replacées en triangle, la bille de tête manquante. Le joueur doit alors chercher à empocher la bille libre tout en envoyant la blanche dans le triangle pour libérer les billes et continuer sur sa lancée, ou effectuer un coup de défense.</string>

    <!--français-->
    <string name="III_Billard_francais">Billard français</string>
    <string name="III_1_Introduction">L’arbitre dirige seul la partie, à l’exclusion de toute autre personne. Les joueurs ont, exceptionnellement, le droit d’intervenir lorsqu’il s’agit d’une question d’application des règlements. L’arbitre doit veiller à ce qu’aucune intervention non justifiée ne se manifeste.</string>

    <string name="III_2_Debut_de_la_partie">Début de la partie</string>
    <string name="III_2_Debut_de_la_partie_1">Les joueurs sont autorisés à essayer les instruments de jeu pendant la matinée qui précède l’ouverture du championnat. Le responsable de l’arbitrage fixe, d’une manière équitable, les tours de rôle et la durée d’entraînement pour chaque joueur.</string>
    <string name="III_2_Debut_de_la_partie_2">Les joueurs ont droit à 5 minutes d’échauffement pour la première partie sur un billard et à 3 minutes pour les parties suivantes.</string>
    <string name="III_2_Debut_de_la_partie_3">La partie commence dès que l’arbitre a placé les billes pour le tirage à la bande : la bille rouge sur la mouche haute, les deux autres billes sensiblement au milieu des mouches extérieures de la ligne de départ et des deux grandes bandes.</string>
    <string name="III_2_Debut_de_la_partie_4">L’arbitre donne le signal du départ. Les joueurs tirent simultanément le départ sur la bande du haut. Les deux billes doivent être en mouvement avant que l’une d’entre elles atteigne la bande du haut. Si le tirage n’est pas simultané, il sera recommencé. Le joueur provoquant deux fois un nouveau tirage perd le choix du départ. Celui dont la bille s’arrête le plus près de la bande du bas a le choix du départ.</string>
    <string name="III_2_Debut_de_la_partie_5">Si, dans leur trajet, les billes autres que la rouge se sont heurtées ou si elles s’arrêtent à égale distance de la bande du bas, l’arbitre fait recommencer le tirage.</string>
    <string name="III_2_Debut_de_la_partie_6">Si la bille de l’un des joueurs heurte la bille rouge, il y a faute et les choix prévus l’article 2.4 in fine sont accordés à l’autre joueur.</string>

    <string name="III_3_Position_de_depart">Position de départ</string>
    <string name="III_3_Position_de_depart_1_list">Les billes sont placées par l’arbitre :</string>
    <string name="III_3_Position_de_depart_1_list_item1">-la bille rouge sur la mouche haute,</string>
    <string name="III_3_Position_de_depart_1_list_item2">-la bille jaune (ou pointée) de l’adversaire sur la mouche centrale de la ligne de départ,</string>
    <string name="III_3_Position_de_depart_1_list_item3">-la bille blanche du joueur, au gré de ce dernier, sur l’une des deux mouches extérieures de la ligne de départ.</string>
    <string name="III_3_Position_de_depart_2">\nLe carambolage de départ doit s’exécuter sur la bille rouge directement ou par la bande. Le joueur qui entame la partie joue avec la bille blanche et doit la conserver pendant toute la partie ou pendant tous les sets de la partie.</string>

    <string name="III_4_Interruption">Interruption de la partie</string>
    <string name="III_4_Interruption_1">Une pause de trois minutes doit être accordée par l’arbitre au milieu de la partie. Elle peut ne pas être utilisée en cas d’accord entre les joueurs.</string>
    <string name="III_4_Interruption_2">Cette pause peut être octroyée en cours de partie en cas d’accord entre les deux joueurs. En aucun cas elle ne peut être octroyée en cours de série. Dans le cas d’une partie par manche, la pause a lieu comme suit : dans une partie, au meilleur des trois manches, après la 2ème manche, dans une partie, au meilleur des cinq manches, après la 2ème et la 4ème manche.</string>
    <string name="III_4_Interruption_3">Un joueur qui quitte sa place pendant un match perd la partie. Le cas de force majeure survenant en cours de championnat sera apprécié par l’arbitre ou le directeur de jeu.</string>

    <string name="III_5_Bille_en_contact">Billes en contact</string>
    <string name="III_5_Bille_en_contact_1_list">Billes en contact lorsque la bille du joueur est en contact avec une des deux autres billes, le droit du joueur est différent suivant les modes de jeu :</string>
    <string name="III_5_Bille_en_contact_1_list_item1_list">Partie libre</string>
    <string name="III_5_Bille_en_contact_1_list_item1_list_item1">-sur billard de match : obligation de remettre les trois billes sur mouches dans la position de départ,</string>
    <string name="III_5_Bille_en_contact_1_list_item1_list_item2">-sur billard de demi-match ou en-dessous : le joueur a le droit de choisir comme prévu pour les jeux de cadre (voir 5.2 ci-après).</string>
    <string name="III_5_Bille_en_contact_1_list_item2">Jeux de cadre (47/2 – 47/1 – 71/2)</string>
    <string name="III_5_Bille_en_contact_1_list_item2_list">Le joueur a le droit :</string>
    <string name="III_5_Bille_en_contact_1_list_item2_list_item1">-soit de faire remettre les trois billes sur mouches dans la position de départ,</string>
    <string name="III_5_Bille_en_contact_1_list_item2_list_item2">-soit de jouer par la bille qui n’est pas en contact ou par la bande avant, c) soit de jouer par le massé détaché sans faire bouger la bille en contact. Dans ce dernier cas, le joueur peut caramboler sur la bille qui était en contact. Il n’y a pas faute si la bille en contact bouge uniquement du fait qu’elle perd le point d’appui qu’éventuellement lui donnait la bille joueuse.</string>
    <string name="III_5_Bille_en_contact_1_list_item3">Partie par une bande</string>
    <string name="III_5_Bille_en_contact_1_list_item3_1">Même règles que pour les jeux de cadre</string>
    <string name="III_5_Bille_en_contact_1_list_item4">Partie par trois bandes</string>
    <string name="III_5_Bille_en_contact_1_list_item4_1">Même règles que pour les jeux de cadre, mais si les billes sont remises sur mouches, seules celles en contact le sont dans les conditions prévues l’article 6 alinéa b.</string>

    <string name="III_6_Billes_sautant_hors_billard">Billes sautant hors du billard</string>
    <string name="III_6_Billes_sautant_hors_billard_1_list">Une bille est réputée sautée hors du billard dès qu’elle est tombée hors de l’encadrement ou dès qu’elle a touché le bois de l’encadrement. Lorsqu’une ou plusieurs billes sautent hors du billard, la ou les billes sont replacées diversement sur mouches, selon le mode de jeu :</string>
    <string name="III_6_Billes_sautant_hors_billard_1_list_item1">-à la partie libre, aux jeux de cadre ou à la partie par une bande : les trois billes sont replacées dans la position du départ,</string>
    <string name="III_6_Billes_sautant_hors_billard_1_list_item2">-à la partie par trois bandes, seule la bille sautée ou les billes sautées sont remises sur mouches dans les positions suivantes : la rouge, sur la mouche haute (sa mouche de départ), la bille du joueur qui va jouer, sur la mouche basse (au centre de la ligne de départ), la bille du joueur adverse (celui qui vient de commettre la faute) sur la mouche centrale (au milieu du billard). Si la mouche correspondant à la bille est occupée, la bille sera placée sur la mouche correspondant à la bille occupante.</string>

    <string name="III_7_La_queue">La queue</string>
    <string name="III_7_La_queue_1">Le joueur doit uniquement faire usage du procédé de la queue pour caramboler. Le joueur a le droit de se servir du « râteau », une main dirige la queue, l’autre tenant sur le râteau.</string>

    <string name="III_8_Fautes">Les fautes</string>
    <string name="III_8_Fautes_1">Un carambolage n’est définitivement acquis que lorsque les trois billes sont arrêtées sans qu’il y ait eu faute.</string>
    <string name="III_8_Fautes_2_list">Il y a faute et la main passe :</string>
    <string name="III_8_Fautes_2_list_item1">-si dans l’exécution d’un coup une ou plusieurs billes sautent hors du billard,</string>
    <string name="III_8_Fautes_2_list_item2">-si l’on joue avant que les trois billes ne soient immobiles,</string>
    <string name="III_8_Fautes_2_list_item3">-si l’on touche l’une quelconque des billes avec la main ou tout autre objet, y compris la craie (si après avoir manqué un carambolage ou commis une faute, le joueur passant la main touche une ou plusieurs billes, intentionnellement ou non, l’arbitre replace les billes bougées le plus près possible de l’endroit où elles se trouvaient),</string>
    <string name="III_8_Fautes_2_list_item4">-si l’on queute (il y a queutage lorsque le procédé est encore en contact avec la bille du joueur au moment où celle-ci touche une autre bille ou la bande ou lorsqu’il entre en contact plusieurs fois avec la bille mise en mouvement. Il est interdit de jouer directement sur une bande en contact avec la bille du joueur sans préalablement détacher cette dernière par le massé),</string>
    <string name="III_8_Fautes_2_list_item5">-lorsque, à la suite d’une fausse queue, la bille du joueur est touchée par une partie de la queue autre que le procédé,</string>
    <string name="III_8_Fautes_2_list_item6">-si au moment où le joueur frappe la bille, il ne touche pas le sol avec au moins un pied,</string>
    <string name="III_8_Fautes_2_list_item7">-si l’on fait sur la bande, la surface de jeu ou le bord extérieur du billard, des points de repère,</string>
    <string name="III_8_Fautes_2_list_item8">-si, à la reprise ou au cours de la série, l’arbitre constate qu’un joueur change de bille (les carambolages réalisés avant celui où la faute est constatée restent acquis au joueur ayant commis la faute),</string>
    <string name="III_8_Fautes_2_list_item9">-si, dans les jeux de cadre et libre, le joueur, après l’annonce « dedans », ne sort pas au moins une des deux billes, autre que la sienne, de la zone réglementée,</string>
    <string name="III_8_Fautes_2_list_item10">-si, au cours de série, le joueur exécutant quitte la salle de jeu (sauf en cas de force majeure laissé à l’appréciation de l’arbitre, la main doit passer à l’adversaire).</string>
    <string name="III_8_Fautes_3">\nUne faute provoquée par une tierce personne, ou par un élément extérieur, n’est pas imputable au joueur. Si de ce fait, les billes ont été déplacées, elles seront remises, autant que possible dans la position où elles se trouvaient avant l’incident. Le joueur n’est pas responsable d’un mauvais placement ou replacement des billes par l’arbitre. Toutefois, il commet une faute s’il ne joue pas avec la bille avec laquelle il a commencé la partie.</string>
    <string name="III_8_Fautes_4">Toute faute non constatée par l’arbitre, ne peut être sanctionnée et le carambolage reste acquis. Si un carambolage est fait après celui où la faute a été commise, mais non constatée, celui-ci reste acquis et le joueur conserve la main.</string>
    <string name="III_8_Fautes_5">Si l’arbitre a accordé injustement un point, il a le droit de revenir sur sa décision, à la condition toutefois que le joueur n’ait pas encore commencé à exécuter le point suivant.</string>
    <string name="III_8_Fautes_6">Si un joueur commet une faute et continue à jouer avant que l’arbitre n’ait eu la possibilité ou le temps de l’annoncer, celui-ci doit procéder comme si le joueur fautif avait passé la main. Il replacera les billes le plus près possible de la position où elles se trouvaient au moment où la faute a été commise.</string>
    <string name="III_8_Fautes_7">Lorsqu’une position semble nécessiter un temps de réflexion prolongée ou que pour toute autre raison, le joueur tarde à jouer, l’arbitre peut, de sa propre initiative, lui fixer une limite de 30 secondes pour exécuter son coup. Si le joueur ne s’est pas exécuté dans le délai imparti, la main passe, les billes restant à leur place.</string>

    <string name="III_9_Annonces_de_arbitre">Annonces de l\'arbitre</string>
    <string name="III_9_Annonces_de_arbitre_1">L’arbitre compte les points à haute voix.</string>
    <string name="III_9_Annonces_de_arbitre_2">Dans les jeux comportant des zones d’interdiction (partie libre et cadre), l’arbitre annonce à haute voix la position des billes « à cheval », « entré », « dedans », en donnant, dans les jeux de cadre, la position par rapport au grand cadre avant celle se rapportant au cadre additionnel (ancre). Il ne peut annoncer la position dans l’ancre, sans la faire précéder de la position dans le grand cadre. La bille située sur la ligne de zone sera jugée au désavantage du joueur.</string>
    <string name="III_9_Annonces_de_arbitre_3">Annonces possibles dans tous les jeux de cadre</string>
    <string name="III_9_Annonces_de_arbitre_4_list">Si l’arbitre doit faire plus d’une annonce, il observera l’ordre suivant :</string>
    <string name="III_9_Annonces_de_arbitre_4_list_item1">-le nombre de carambolages réussis</string>
    <string name="III_9_Annonces_de_arbitre_4_list_item2">-l’annonce « pour »</string>
    <string name="III_9_Annonces_de_arbitre_4_list_item3">-la position des billes par rapport à la zone réglementée</string>
    <string name="III_9_Annonces_de_arbitre_4_list_item4">-si la bille du joueur est en contact avec une autre bille ou une bande</string>

    <string name="III_10_Manipulation_des_billes">Manipulation des billes</string>
    <string name="III_10_Manipulation_des_billes_1">L’arbitre avertit le joueur quand sa bille touche une des autres billes ou la bande.</string>
    <string name="III_10_Manipulation_des_billes_2">Seul l’arbitre manipule les billes pour les remettre sur mouches, pour les replacer s’il y a lieu ou pour les nettoyer.</string>
    <string name="III_10_Manipulation_des_billes_3">Il repère rigoureusement la place des billes avant de les enlever pour les nettoyer. Il s’assure, lors de la reprise, que le joueur conserve bien sa bille.</string>
    <string name="III_10_Manipulation_des_billes_4">Une bille ne peut être nettoyée si elle est en contact avec une autre bille ou une bande.</string>

    <string name="III_11_Feuille_de_marque">Feuille de marque</string>
    <string name="III_11_Feuille_de_marque_1">L’arbitre doit contrôler le compte des points ainsi que la marque. En cas de différence entre la feuille de marque et le tableau, c’est la feuille de marque qui fait foi, après que l’arbitre ait contrôle les totaux partiels.</string>

    <string name="III_12_Passage_de_la_main">Passagede la main</string>
    <string name="III_12_Passage_de_la_main_1">L’arbitre n’accorde la main à l’adversaire que lorsque les trois billes sont immobiles.</string>
    <string name="III_12_Passage_de_la_main_2">Le joueur a le droit de demander à l’arbitre pourquoi la main passe.</string>

    <string name="III_13_Nettoyage">Nettoyage</string>
    <string name="III_13_Nettoyage_1">A la demande du joueur, mais pour autant qu’il le juge nécessaire, ou de sa propre initiative, l’arbitre peut à tout moment de la partie, faire procéder au nettoyage du billard et des billes(sauf si elle est en contact avec une autre bille ou une bande). Le nettoyage doit se faire dans le délai le plus court.</string>

    <string name="III_14_Informations">Informations</string>
    <string name="III_14_Informations_1">Il est expressément interdit à l’arbitre de mettre le joueur en garde contre toute faute que celui-ci serait sur le point de commettre. Cependant, l\'arbitre doit arrêter le joueur qui reprend la main si les billes ne sont pas immobiles. En cours de série, l’arbitre mentionnera la faute si le joueur joue alors que les billes ne sont pas immobiles. Pas plus à la reprise qu’en cours de série, l’arbitre ne peut indiquer la bille au joueur.</string>
    <string name="III_14_Informations_2">Le joueur a le droit de s’informer, auprès de l’arbitre, laquelle des deux billes est la bille blanche.</string>
    <string name="III_14_Informations_3">Aux jeux de cadre et à la partie libre, l’arbitre est tenu d’annoncer la position des billes par rapport aux zones réglementées, même si cette indication situe la bille du joueur.</string>

    <string name="III_15_Litiges">Litiges</string>
    <string name="III_15_Litiges_1">En cas de doute sur une décision de l’arbitre, le joueur peut lui demander, mais une seule fois, de réexaminer le cas.</string>
    <string name="III_15_Litiges_2">L’arbitre est tenu de faire droit à cette demande. S’il s’agit d’une situation encore existante, il réexamine seul le cas. Dans la négative, il peut consulter son remplaçant lorsqu’il y en a un de prévu, à l’exclusion de toute autre personne.</string>
    <string name="III_15_Litiges_3">L’adversaire peut également demander à l’arbitre, mais une seule fois, de réexaminer une décision. Si de telles demandes se répètent et que l’arbitre estime qu’elles sont essentiellement destinées à gêner l’autre joueur, il peut délivrer un avertissement.</string>
    <string name="III_15_Litiges_4_list">L’adversaire, ainsi que le tenant de la feuille de marque, peuvent intervenir auprès de l’arbitre pour lui signaler une erreur de sa part dans l’un ou l’autre des cas suivants :</string>
    <string name="III_15_Litiges_4_list_item1">-le joueur ne joue pas avec sa bille</string>
    <string name="III_15_Litiges_4_list_item2">-une fausse annonce est faite concernant la position des billes dans une zone réglementée</string>
    <string name="III_15_Litiges_4_list_item3">-erreur dans le comptage des points</string>
    <string name="III_15_Litiges_4_list_item4">-erreur de remise des billes sur mouches</string>
    <string name="III_15_Litiges_4_suite">Leur intervention se fera de manière discrète sans troubler le déroulement des autres parties.</string>

    <string name="III_16_Reclamations">Réclamations</string>
    <string name="III_16_Reclamations_1">Les décisions de l’arbitre, après application éventuelle des dispositions des articles 8.5 et litiges, sont définitives et sans appel pour les questions de fait. Sont exceptées les questions d’application des règlements.</string>
    <string name="III_16_Reclamations_2">Toute réclamation relative aux questions d’application des règlements devra être formulée auprès de l’arbitre au moment ou l’erreur présumée s’est produite. Si l’arbitre ne donne pas suite à la réclamation, le joueur a la possibilité de la formuler à nouveau sur la feuille de match à l’issue de la partie. La réclamation devra être examinée le jour même par le représentant de la Fédération et/ou le Directeur de jeu. Si l’erreur commise a pu influencer le résultat de la partie, la direction du tournoi devra la faire rejouer.</string>
    <string name="III_16_Reclamations_3">Le représentant de la Fédération, ou en son absence le directeur de jeu, devra, en cas de réclamation, faire un rapport à la Commission Sportive et à la Commission d’Arbitrage dans les 48 heures.</string>

    <string name="III_17_Annonce_fin_partie">Matériels</string>
    <string name="III_17_Annonce_fin_partie_1">L’arbitre, sur indication du tenant de la feuille de match avertit le joueur lorsque celui-ci jouera pour 5 points, 4, 3, 2 et 1. A la partie par 3 bandes, l’arbitre annoncera pour 3, 2 et 1.</string>
    <string name="III_17_Annonce_fin_partie_2">Lorsque, ayant annoncé pour 1, l’arbitre déclare bon le dernier carambolage, le joueur sera crédité de la totalité des points que comporte la partie, même si une erreur de marque était découverte ultérieurement.</string>
    <string name="III_17_Annonce_fin_partie_3">en ce qui concerne la limitation du nombre de reprises, l’arbitre devra annoncer : encore 3 reprises, avant dernière reprise, dernière reprise, avant que ne joue le joueur ayant commencé la partie.</string>
    <string name="III_17_Annonce_fin_partie_4">Le joueur n’ayant pas commencé la partie a la reprise à jouer, les 3 billes étant remises sur mouches dans la position de départ. Cette obligation est la même lorsque la partie est arrêtée en raison de la limitation du nombre de reprises. Ce joueur a la possibilité de gagner la partie, si au cours de sa dernière reprise il réalise un nombre de carambolages lui permettant de dépasser son adversaire, à condition que celui-ci n’ait pas atteint la limite en points de la partie. Dans ce dernier cas, il peut égaliser. Dans le cas de parties par manches, il pourra être prévu qu’il n’y a pas de reprise égalisatrice. Au sein de la F.F.B., cette disposition n’est actuellement applicable que pour le National au 3 Bandes.</string>
    <string name="III_17_Annonce_fin_partie_5">Lorsque la main passe, l’arbitre annonce le nom du joueur suivi du nombre de points réalisé (éventuellement 0). Il ajoutera « reprise » s’il s’agit du joueur ayant commencé la partie. Le tenant de la feuille de match donne quittance de l’annonce.</string>

    <string name="III_18_Attitude_des_joueurs">Attitude des joueurs</string>
    <string name="III_18_Attitude_des_joueurs_1">L’arbitre doit veiller à ce que les joueurs aient une attitude correcte et loyale et s’abstiennent de tout geste ou attitude de nature à gêner l’adversaire. Il avertira les joueurs qui contreviendraient aux règles de conduite. Il fera ensuite rapport à la direction du tournoi. Si un joueur déjà averti se met à nouveau en infraction, l’arbitre peut interrompre la partie, le match étant perdu pour le joueur fautif.</string>
    <string name="III_18_Attitude_des_joueurs_2">Quand la main passe, l’adversaire doit obligatoirement s’asseoir sur la chaise réservée aux joueurs.</string>

    <string name="III_19_Cas_exceptionnels">Cas exceptionnels</string>
    <string name="III_19_Cas_exceptionnels_1">Les cas exceptionnels non prévus au présent règlement sont laissés à l’appréciation de l’arbitre. Celui-ci devra faire un rapport a la Commission Sportive et à la Commission d’Arbitrage dans les 48 heures.</string>

    <string name="title_activity_accordion">Accordion</string>



    <string name="hint_se_tenir">Comment se tenir ?</string>
    <string name="hint_se_tenir_content">Pas trop rigide ! Il faut se tenir avec aisance ! Maintenant : où et comment se placer ? D\'abord, il faut se positionner face au coup à joueur tout en tenant la queue au niveau de la hanche avec la main droite. Le pied droit doit être perpendiculaire à la queue, tandis que la jambe gauche avance d\'un pas. Etablissez maintenant le chevalet sur le tapis selon la longueur de limage. pour une visée affinée, effectuez des petits pas sur le côté ou bougez le chevalet. A noter que la canne et la bille doivent être collées pour un coup bien précis. Au cas où le coup s\'avère compliqué, déplacez légèrement votre main jusqu\'au fut.</string>
    <string name="hint_doigt">Comment placer ses doigts ?</string>
    <string name="hint_doigt_content">Chacun a son propre style et méthode de tenir une queue en billard ! Pour les droitiers, il faut saisir le bas de la queue avec la main droite et la partie  étroite sur la main gauche (l\'inverse pour les gauchers). Aprés, il faut enrouler l\'index autour de la queue, avec le pouce collé contre le fond. En fait, il existe différentes positions des doigts : soit la queue se pose sur l\'index, soit entre les doigts. De ce fait, l\'idéal est de les essayer toutes pour savoir celle qui s\'accorde le mieu à votre morphologie. A noter que la main en arrière ne doit pas bouger au moment au tir. Avant de tirer, il faut viser le point d\'impact, c\'est-à-dire, mettre sur la ligne de mire : la bille blanche et la bille à frapper.</string>
    <string name="hint_retro">Comment placer ses doigts ?</string>
    <string name="hint_retro_content">Le rétro désigne une technique qui a pour but de replacer la boule blanche après avoir touché une cible. Cela pour préparer le prochain coup ! Pour ce faire, il faut frapper de manière horizontale la boule au centre avec queue. Ensuite, allongez bien le coup sur la frappe pour que la boule revienne en arrière. La vitesse fournie permet de donner de l\'énergie au passage rétro. Il ne faut pas forcer car cela n\'est pas efficace : plus vous forcez, plus il est difficile d\'accomplir un rétro ! A noter qu\'il existe plusieurs directions de types : plein, 3/4 bille, 1/2 bille...</string>
    <string name="hint_centre">Comment faire une attaque au centre ?</string>
    <string name="hint_centre_centent">Très rencontrée au billard, l\'attaque au centre est une technique qui sert à travailler sur le rebond de la bille. Pour réaliser cette attaque, il faut que la bille glisse naturellement sur le tapis sans aucune rotation avant que l\'effet de frottement ne se déclenche pour lui communiquer une rotation en avant. La durée de cette phase de glissement varie en fonction de la puissance du coup réalisée. Avec une attaque au centre, il faut que les angles sur la trajectiore ainsi que la bande avant et après rebond soient sensiblement identiques. Pour ce faire, l\'idéal est de se concentrer sur la force de frappe et la quantité de billes afin de réaliser un coup gagnant.</string>


</resources>
